係咪叻人都冇乜野心？

自問廢柴一個
想問下做叻人有咩感受
係咪個個都想安安份份搵份穩定高薪

見大量比自己出色嘅人都係咁

有冇人讀完專科會放棄專業做自己想做嘅嘢？而唔係純粹為錢？想聽下多啲人嘅故事

點解你會有咁嘅諗法

有野心先做到叻人

叻人明知自己做咩都會成功
於是與其跟隨主流 不如隨心所欲

我想識個Elon Musk 咁嘅人做friend
眼界一定會闊好多

你表達能力有d問題
post又開錯台
你係想問叻人係咪個個都諗錢為先？
唔諗錢你想諗咩？

定係你想講名同利？
唔知你問乜春
做總統之類？

真正叻人唔係聰明考第一果d
而係有智慧果d

有智慧 就明白咩係重要 咩係過眼雲煙
咩值得追求 咩唔值

所以叻人都冇咩野心呢句描述都可以係幾岩

想開吹水台
不過我覺得感情台嘅回覆啟發性大啲 比較感性啲
除咗咗你呢段回覆

你望吓李嘉誠你覺得佢有冇野心

同意

可能有智慧嘅人都想開心咁生活 唔想chur自己

同意，有野心自然有動力同目的去思考

不過又要定義下
咩為之野心

佛陀普渡眾生
要眾生成佛
又叫唔叫野心

elon musk搞咁多野唔係為私慾上火星度假爽皮
係想人類陷球剷時唔洗死
又叫唔叫野心

咩為之叻
elon musk咁有科學頭腦加資源 但奶共 叫叻？
定係冇咩知識但係明辨善惡企出發聲既銀髮族公公婆婆叻？

蕭生咪係為興趣生活囉

佢要搵錢開補習社都得啦

3個仔女都讀書叻

都就死做自己想做既事

燈自己想燈既人

自得其樂

想我都好想好似中左頭獎
有野唔洗做 腦細又吹我唔脹

又叫唔叫野心

冇野心既人叻極有限

李嘉誠呢個例子有少少極端

我係想知係咪大多數有智慧嘅人係咪都唔太想冒險做李嘉誠？
係咪因為平衡過太多風險太了解自己？

平庸到仆街嘅人有野心都冇乜撚用
努力一輪就好快意識到自己嘅天花板
叻人只要知自己叻喺咩地方再俾d努力就會成功

sky's the limit只適用於本身有潛力嘅人

唔好搞到咁快完post

享樂主義（英語：Hedonism）是一個哲學思想，認為享樂是人類最重要的追求。詞語的來源是從希臘語的"ἡδονή（hēdonē）"（享樂）加上後綴"ισμός（ismos）"（主義）[1]蘇格拉底的學生，昔蘭尼的阿瑞斯提普斯被認為最早提出了享樂主義的思想[2]。

乜都唔做山洞鳩hea
叻到盡 勢利商業名氣撚／資本主義極權收皮吧

唔係
未必表現你知

兩種主義都唔同意，俾名利帶著走好易失去自我、沉醉快感9 hea又發揮唔到自己潛能，但可以肯定有智慧嘅人唔會採取上面兩種路向

我傾向喺有穩定嘅經濟基礎+前途用嚟解決生活問題，同時又可以發揮自己影響力幫到人攞滿足感

之前會睇呢套電影打飛機
話hard work beats talent when talent fails to work hard

有隻牛想食你d肉
你覺得肉身都冇咩用
咪俾佢食
咁叫唔叫有智慧

關咩事 野心還野心
聰明唔聰明都有架啦

君不見一群冇實力又好有野心既廢柴？